\chapter{สรุปผลการดำเนินงาน อุปสรรค และการพัฒนาในอนาคต}
\label{conclusion}

	โครงงานนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้นักศึกษาคณะวิศวกรรมศาสตร์ สาขาวิศวกรรม\mbox{คอมพิวเตอร์} มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ สามารถจัดตารางเรียนในภาคเรียนที่ต้องการ วางแผนการเรียนจนจบ\mbox{หลักสูตร} รวมถึงนักศึกษาที่ศึกษาไม่ผ่านบางรายวิชา และประสบปัญหาในการจัดตารางเรียนที่ไม่เป็นไปตาม\mbox{หลักสูตร} ให้สามารถวางแผนการเรียนได้ง่ายมากยิ่งขึ้น

	โดยแอปพลิเคชันวางแผนการเรียนการสอนของนักศึกษา จะสามารถช่วยแก้ปัญหาข้างต้นให้กับนักศึกษาได้ โดยเมื่อนักศึกษาใช้งานแอปพลิเคชัน นักศึกษาจะสามารถเลือกได้ว่าต้องการให้\mbox{ตาราง}เรียนในเทอมและปีการศึกษานั้นเป็นอย่างไร และเมื่อนักศึกษาพอใจในตารางเรียนดังกล่าว แอปพลิเคชันจะสามารถวางแผนการเรียนในเทอมถัดไปจนจบหลักสูตรการศึกษา เพื่อให้นักศึกษาสามารถวางแผนการเรียนได้ง่าย แม้นักศึกษาจะศึกษาไม่ผ่านบางรายวิชา แอปพลิเคชันก็จะแนะนำให้ไปเรียนรายวิชา\mbox{นั้น ๆ} ได้ในเทอมถัดไป ดังนั้นนักศึกษาจะสามารถศึกษาจนจบหลักสูตรในระยะเวลาที่เป็นไปตามหลักสูตร\mbox{กำหนด}

\section{สรุปผลดำเนินงาน}
การดำเนินงานโครงงานบรรลุวัตถุประสงค์ ที่ได้กำหนดไว้คือ เพื่อเป็นแนวทางให้นักศึกษาที่ต้องการลงทะเบียนเรียนในคณะวิศวกรรมศาสตร์ สาขาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ หลักสูตรปี 2556 \mbox{สามารถ}
\newline ทำการจัดตารางเรียนได้ง่าย แม้จะมีบางรายวิชาที่ยังศึกษาไม่ผ่าน แอปพลิเคชันก็สามารถช่วยจัดตารางเรียนให้จนจบหลักสูตรได้ โดยการดำเนินงานจะเป็นไปตามขั้นตอนดังนี้

\begin{enumerate}
	\item ศึกษา และรวบรวมข้อมูลการใช้งาน เครื่องมือ และภาษาที่ใช้ในการพัฒนา รวมถึงการจัดการโครงสร้างฐานข้อมูล เพื่อนำไปใช้ในการจัดการข้อมูลภายในแอปพลิเคชัน
	\item พัฒนาแอปพลิเคชันในส่วนของ User Interface (UI) ซึ่งแบ่งออกเป็น 3 ส่วนใหญ่ ๆ ดังนี้ 1. ส่วนของการสมัครสมาชิก และการเข้าสู่ระบบ 2. ส่วนของการแสดงรายวิชา และการเลือกรายวิชาที่ได้ศึกษาผ่านแล้ว 3. ส่วนของการแสดงตารางเรียนที่สามารถปรับเปลี่ยนได้ และตารางในเทอมถัดไปทั้งหมด
	\item พัฒนาสร้างฐานข้อมูล สำหรับเก็บข้อมูลมาเชื่อมกันในแต่ละส่วนของการทำงาน โดยฐานข้อมูลจะมี 7 ตารางคือ ตาราง Credits, Curriculums, Elective\_subjects, Sections, Subjects, User\_status และ Users
	\item พัฒนาแอปพลิเคชันในส่วนของ algorithm ขั้นตอน และการจัดการโครงสร้างข้อมูล เพื่อนำมาคำนวณตารางเรียน และใช้เป็นแนวทางให้ผู้ใช้สามารถจัดตารางเรียนได้ง่าย จนจบตามหลักสูตร
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
	และแอปพลิเคชันสามารถใช้งานได้ดังนี้
\end{flushleft}
\begin{enumerate}
	\item สามารถทำการสมัครสมาชิก และทำการเข้าสู่ระบบ เพื่อบันทึกข้อมูลสำหรับบัญชีนั้น ๆ
	\item มีส่วนสำหรับตรวจสอบข้อมูลของบัญชี และการออกจากระบบ
	\item มีส่วนของการแสดงรายวิชาโดยแบ่งออกเป็น 3 ส่วน คือ ส่วนของรายวิชาที่ยังศึกษาไม่ผ่าน ส่วนของรายวิชาที่ศึกษาผ่านแล้ว และส่วนของรายวิชาทั้งหมด
	\item สามารถเลือกจัดตารางเรียนตามปีและเทอมที่ผู้ใช้ต้องการ
	\item มีส่วนของแสดงตารางที่ระบบแนะนำจากปีและเทอมที่ผู้ใช้ทำการเลือก และสามารถแก้ไข\mbox{รายวิชา}
	\newline ภายในตารางนั้นได้
	\item สามารถดูภาพรวมตารางที่ผู้ใช้ได้ทำการเลือก
	\item มีส่วนของการแสดงภาพรวมตารางทั้งหมดจนจบหลักสูตร จากปีและเทอมที่ผู้ใช้เลือก
\end{enumerate}

\section{อุปสรรคในการดำเนินงาน}
	\begin{enumerate}
		\item ผู้พัฒนาไม่คุ้นชินกับภาษาที่ใช้ เนื่องจาก Dart ใน Flutter เป็นภาษาที่ใหม่ ทำให้การค้นหา\mbox{ข้อมูล} ตัวอย่างการใช้ น้อย ผู้พัฒนาจึงพัฒนาตัวแอปพลิเคชันได้ค่อนข้างช้า
		\item ในการจัดตารางเรียนนั้น ข้อมูลรายวิชาที่ต้องนำมาประมวลผล สำหรับจัดตารางเรียนนั้น มีเงื่อนไขในการจัดตารางเยอะ เช่น มีบางรายวิชาที่ต้องมีวิชาศึกษาก่อน บางวิชาเป็นวิชาที่ศึกษาไปพร้อมกันได้ เป็นต้น ทำให้มีการแก้ไขอัลกอลิทึมเพื่อให้ได้เงื่อนไขที่ต้องการหลายครั้งด้วยกัน
		\item เนื่องจากสถานการณ์โควิด 19 ต้องสื่อสารกับสมาชิกผ่านทางออนไลน์ ซึ่งอาจสื่อสารได้ไม่เต็มประสิทธิภาพ 
	\end{enumerate}
\section{การนำมาพัฒนาต่อในอนาคต}
	\begin{enumerate}
		\item เพิ่มส่วนของแอดมินสำหรับจัดการกับฐานข้อมูล เช่น เพิ่มรายวิชา เปลี่ยนแปลงวันเวลาเรียน และการใส่ข้อมูลหลักสูตรเริ่มต้น
		\item เพิ่มหลักสูตรอื่น ๆ เพื่อให้กลุ่มเป้าหมายขยายใหญ่ขึ้น
		\item เพิ่มข้อมูลเกรดเฉลี่ยของผู้ใช้งาน เพื่อให้ผู้ใช้งานสามารถคำนวณความเป็นไปได้ของเกรดถ้าจะลงทะเบียนเรียน
		\item บันทึกการจัดตารางเรียน และสามารถลบตารางที่ไม่ต้องการได้
	\end{enumerate}
\begin{figure}[!htb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter5/spa_logo}
	\caption{โลโก้ของแอปพลิเคชัน​วางแผนการเรียน​ของนักศึกษา}
	\label{fig:spa_logo}
\end{figure}